# Sviluppo di $x$.
$a_{0}=0, a_{k}=0, b_{k}=\frac{2(-1)^{k+1}}{k}\ k\ge 1$
$$x = \sum_{k\ge1}  \frac{2}{k}(-1)^{k+1}\sin{kx}$$
Se calcolo per $x= \frac{\pi}{2}$ scopro che 
$$\frac{\pi}{2}=2\sum_{j\ge 1} \frac{1}{2j-1}(-1)^{j+1}  $$
Inoltre in questa funzione, la [[Serie di fourier#^0bb00e|disuguaglianza di Bessel]] è in realtà un'uguaglianza e prende il nome di ==identità di Parseval==. 
# Sviluppo di $x^{2}$
$a_{0}=\frac{2\pi^{2}}{3}, a_{k}=4\frac{(-1)^{k}}{k^{2}}, b_{k}= 0$
$$x^{2}=\frac{\pi^{2}}{3}+\sum_{k\ge 1}\frac{4(-1)^{k}}{k^{2}}\cos kx$$
Se calcolo per $x=0$ ottengo una soluzione della [[Serie armonica generalizzata]], per $\alpha = 2$
$$\sum_{k\ge 1} \frac{1}{k^{2}}=\frac{\pi^{2}}{6}$$
